【職業軍人見解】港警心理分析

下面嘅討論係喺某個我成日睇嘅台藉美軍FB度見到，本來個post係講佢對「港警應該將槍口提高一公分」嘅睇法。如果大家有關注開台灣軍事，應該知呢位係邊個，但我費時公開人私隱了。Anyway，講呢啲不過係想話佢的確係軍人，而且曾喺2003年去過伊拉克打過仗，所以我認為係有參考價值。

如果嫌長，總括而言就係一句：佢認同港警開槍，而且呢個係台灣甚至外國軍警界嘅普遍態度。 佢認為人性本來脆弱，一旦去到開槍嘅地步，射手通常已經處於無法理智思考嘅狀況，因此會反射性地作出由日常訓練灌注入腦嘅動作（瞄準致命部位 > 開火）。外國軍人亦誤以為香港的示威者同外國示威者/ 武裝分子用嘅武力一樣。

台藉美軍 = A生

有人唔同意佢講法，引起一長串討論

另一位回覆者係台藉法國外藉兵團成員（夏生），前身為海龍蛙兵。同樣，關注開台灣軍事嘅人應該知呢位係邊個。

拎打仗同前日嚟比較
家陣班示威人士威脅到警察生命？ 有冇學工聯會整🍍呀？

呢個就係重點
外國人唔知，以為同佢哋嗰種一樣。

呢d咪叫正撚宗 鍵盤戰士

台仔玩軍武10個11個都係大中華膠黎

佢係退伍美軍，講佢大美國可能仲啱啲，但一定唔係大中華。

更正

玩就台仔一定玩過
宅先岩
屌你 宅呢飯既真係忽忽地

舉個例
美國軍售
佢地係見到坦克車會扯旗
但係飛彈就嫌多個類

咩軍人面對敵人嘅武器係膠樽，遮，磚頭？
我諗應該得支那同印度

佢哋好似有一派話台海海空防最重要，所以咩錢都集中畀晒海空軍先，陸軍要繼續用M60

push

好似有m4a1啦 扯左成年

可惜海軍陸戰隊連完整夜視鏡都未齊

打仗殺敵致命好正常
依家遊行示威自己友都打頭？
你係紀律部隊收order做嘢我明，但係上頭有冇叫你射頭啊？射頭殼頂唔撚得嘅？

文不對題
可以不理

好簡單，用返燃燒強打個五五波
佢射槍無良知，唔見得燃燒強好需要有良知

如果個位警察一早心入面決定唔攻擊香港市民
佢仲會唔會衝出黎舉起把槍？
咪扮分析啦 事實係個班垃圾低智到分唔清咩係應該做 咩係唔應該做

佢認為人性本來脆弱，一旦去到開槍嘅地步，射手通常已經處於無法理智思考嘅狀況，因此會反射性地作出由日常訓練灌注入腦嘅動作（瞄準致命部位 > 開火）

On撚9，用軍人同警察訓練去比，警學堂教你用棍打頭，用槍瞄頭打架？

如果你講用槍嘅訓練，係。
一去到用槍，就係shoot to stop，甚至shoot to kill。
當然，依港警之質素，佢哋一拿起槍，未必分到應該跟用真槍嘅程序，定係用鎮暴槍嘅程序。

明白了
即係警賊良心發現，平訓練時向腳射布袋彈
現場決定射歪，抬高少少收射頭

打仗係一定要殺人 , 但維持治安絕大部分情況下係唔會需要殺人 , 想幫差佬洗白 ? 慳啲啦

似兩條高級5毛

而家打緊仗咩

警員在發出口頭警告後，要視乎現場實際情況而使用不同程度武力，若不能以較溫和武力解決事件，才可使用槍械。此外，警隊訓練時，亦會指示警員若要開槍阻止疑犯動武，應射向對方如軀幹等身體最大面積的部位，絕不應瞄準易致命的部位開槍，例如頭部。

邊句叫你打頭？

屌

關係科班大sir好辛苦諗到呢招spin,你欣賞下人la

你確定 shoot to stop係教射頭？定係啲毅進仔 自己打機打上腦，下下瞄住頭？